{
  "generator.carpetskyadditions.skyblock": "空岛",
  "modmenu.descriptionTranslation.modmenu": "生成一个空的世界，同时提供新的获取资源的方式",
  "carpetskyadditions.config.title": "地毯空岛附加模组设置",
  "carpetskyadditions.config.category.newWorld": "新世界设置",
  "carpetskyadditions.config.option.defaultToSkyBlockWorld": "将空岛世界类型设为默认",
  "carpetskyadditions.config.option.enableDatapackByDefault": "默认启用空岛数据包",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType": "默认选择的初始树木类型",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType.tooltip": "仅在默认启用数据包时使用",
  "carpetskyadditions.config.option.autoEnableDefaultSettings": "首次加载空岛世界时自动启用默认设置",
  "datapack.carpetskyadditions.skyblock": "Carpet Sky Additions：空岛",
  "datapack.carpetskyadditions.skyblock_mmh": "Carpet Sky Additions：更多生物头颅",
  "datapack.carpetskyadditions.acacia": "Carpet Sky Additions：金合欢空岛",
  "datapack.carpetskyadditions.no_tree": "Carpet Sky Additions：无树",
  "carpetskyadditions.tree.oak": "橡木",
  "carpetskyadditions.tree.acacia": "金合欢",
  "commands.skyisland.new.success": "已成功在 (%d,%d) 处生成新岛屿 #%d",
  "commands.skyisland.new.no_valid_positions": "未找到有效的岛屿位置",
  "commands.skyisland.new.failed": "无法生成新的岛屿",
  "commands.skyisland.not_created": "未创建岛屿",
  "commands.skyisland.locate.success": "#%d岛屿的位置在%s",
  "commands.skyisland.locate.coordinates": "%d,%d",
  "message.desert_pyramid_incorrect_block": "沙漠神殿中坐标 (%d, %d, %d) 处的方块不正确。\n应为%s。",
  "message.desert_pyramid_incorrect_state": "沙漠神殿中坐标 (%d, %d, %d)处的方块状态不正确。\n%s应为%s。",
  "Arborist": "园艺大师",
  "Buy all saplings from the Wandering Trader": "从流浪商人处交易得到所有种类的树苗",
  "Day Trader": "交易达人",
  "Buy all items exclusively available from the Wandering Trader": "购买独属于流浪商人的所有物品",
  "Relaxing Music": "享受音乐",
  "Convert a Vex into an Allay by playing it the right Note Block sequence": "通过弹奏正确的音符盒音序，将一只恼鬼转化为悦灵",
  "Brutiful": "蛮丽",
  "Get Ancient Debris from a Piglin Brute in a Bastion Remnant": "堡垒遗迹中杀死一只猪灵蛮兵以获得一个远古残骸",
  "Cooking Stone in a Stone Oven": "大师级石匠",
  "Blast Diorite or Andesite to get Calcite or Tuff": "将闪长岩或安山岩烧制为方解石或凝灰岩",
  "Witch Cannon": "药水飞弹",
  "Ride a Boat with a Witch to avoid to her potions": "在一条有女巫的船上躲过她投掷的药水",
  "Lightning-Proof": "雷电免疫者",
  "Craft Bone Blocks from Bone Meal for Extra Fireproof Blocks": "使用骨粉合成骨块来获得额外的防火方块",
  "Fertilizer": "金坷垃",
  "Craft Bone Meal from Bones to grow trees faster": "用骨头分解成骨粉来催熟树苗",
  "Swine Flu": "猪流感",
  "Breed the first of many Pigs": "繁衍第一只猪",
  "Please Rain...": "请下雨吧……",
  "Craft a Cauldron to catch rain": "合成一个炼药锅以接取雨水",
  "Fossil Fuel": "化石燃料",
  "Kill a Wither Skeleton for Coal": "击败一只凋灵骷髅以获得煤炭",
  "Space Age": "航空时代",
  "Build a Cobblestone generator": "修建一个刷石机",
  "World Wide Web": "万维网",
  "Kill a Spider Jockey for Cobweb": "击杀蜘蛛骑士以获得蜘蛛网",
  "Beware Of Piranhas": "小心食人鱼",
  "Fish for Cocoa Beans in a Jungle": "在丛林钓得可可豆",
  "Barter 100": "换货达人",
  "Receive all items exclusively available from Bartering": "获得可以和猪灵交易得到的所有物品",
  "Spider Scientist": "蜘蛛学家",
  "Convert a Spider to a Cave Spider with a Poisonous Potato": "通过毒马铃薯将一只蜘蛛转化为洞穴蜘蛛",
  "Trade Doctor": "交易医生",
  "Cure a Zombie Villager using a Weakness Potion thrown by a Witch": "利用女巫投掷的虚弱药水救治一个僵尸村民",
  "Herbicidal Maniac": "除草狂魔",
  "Kill a Sapling by placing it on Sand": "将树苗种在沙子上使其枯萎",
  "That's Deep, Bro": "故作深沉",
  "Convert Stone to Deepslate with a Thick Potion": "使用浓稠的药水将石头转化为深板岩",
  "Cover Shadowfax With Diamonds": "捷影武装",
  "Craft Diamond Horse Armor for your Horse": "使用钻石马铠武装你的马",
  "Synthetic Diamonds!": "人造钻石！",
  "Compress a stack of Coal Blocks with... what else? A Falling Anvil": "用……还能用什么呢？下落的铁砧来压缩一整组煤炭块",
  "Creepers... and Dragons": "天谴终焉！",
  "Kill a Dragon with a Charged Creeper to get its head": "用闪电苦力怕击败末影龙以取得它的头颅",
  "Echolocation Overload": "超声过载",
  "Kill a Bat or Dolphin with a Warden's Sonic Boom to get an Echo Shard": "使用监守者的音波尖啸杀一只蝙蝠或海豚以取得回响碎片",
  "High and Mitey": "高高在上",
  "Get a pair of Elytra from a flying Endermite": "从浮空的末影螨身上得到一对鞘翅",
  "Emerald City": "翡翠之城",
  "Trade for Emeralds": "通过交易取得绿宝石",
  "Get Emeralds from Foxes or archaeology": "通过狐狸或考古获得绿宝石",
  "Hello Kitty": "猫的报恩",
  "Receive an Enchanted Golden Apple from a Cat in the morning": "在猫的晨起赠礼中获得一个附魔金苹果",
  "Who Planted This Here?": "谁种在这的?",
  "Use an End Gateway to generate an island containing Chorus": "在末地折跃门生成的小岛上找到紫颂植物",
  "Gemology": "宝石学",
  "Generate an Amethyst Geode": "生成紫水晶母岩",
  "Glowification": "辉光闪烁",
  "Craft Sweet Berries with a Glow Ink Sac to get Glow Berries": "使用荧光墨囊与甜浆果合成发光浆果",
  "Electrifying": "充能",
  "Energize some Vines into Glow Lichen": "将一些藤蔓转化为发光地衣",
  "And Then There Was Light": "于是，便有了光",
  "Craft some Glowstone for lighting": "合成一些萤石用于照明",
  "Get Down!": "向下深入！",
  "Mobs spawn faster lower in the world": "低处刷怪更多",
  "Storm Tamer": "风暴统领",
  "Craft a Lightning Rod to help in converting Pigs": "制作一个避雷针以将猪进行转化",
  "IT'S ALIV... er Undead": "\"活着\"",
  "Strike some Pigs with Lightning to convert them to Zombified Piglins, then kill them for Gold": "通过闪电转化一些僵尸猪人，然后杀死它们获得金粒",
  "Panacea": "灵丹妙药",
  "Craft a Golden Apple": "合成一个金苹果",
  "Graveler": "碎石机",
  "Receive Gravel from Bartering": "从猪灵交易中获得砂砾",
  "Heart of a Dolphin": "海豚的惊喜",
  "Gift a Dolphin. Maybe they'll return the favor": "给海豚点礼物，说不定它会给你一个惊喜",
  "Ironic": "钢筋铁骨",
  "Make an Iron Farm and get a full stack of Iron Ingots": "通过刷铁机获得整组的铁锭",
  "Steal Hardware": "偷取硬件",
  "Kill Zombies to get Iron": "杀死僵尸以获得铁",
  "Aquaman's Nemesis": "海王克星",
  "Kill a Drowned for Copper": "杀死溺尸以获取铜锭",
  "Shulking in the Shadows": "尸中躯壳",
  "Kill a Shulker that spawns when a respawned Ender Dragon dies": "击败一只从末影龙尸体上诞生的潜影贝",
  "Beware of Knockback": "骸骨",
  "Kill a Skeleton for its Bones": "击杀一只骷髅以获得它的骨头",
  "Eight Legged Freak": "多足恐惧症",
  "Kill a Spider for its String": "击杀一只蜘蛛获取线",
  "Witch Hunt": "猎巫行动",
  "Kill a Witch": "击杀一只女巫",
  "The Evil Dead": "邪恶亡者",
  "Kill the first of many Zombies": "杀死第一只僵尸",
  "Lavely Gift": "炙手可热",
  "Obtain Lava as a Gift from a Toolsmith": "从工具商手中获得一个熔岩桶",
  "Moss Def a Good Buy": "藓为人知",
  "Buy a Moss Block from the Wandering Trader": "从流浪商人手中购得一个苔藓块",
  "Weird Taste in Music": "品味独特",
  "Get Fragments for Disc 5 when a Skeleton kills a Creeper in an Ancient City. Then craft the whole Disc": "骷髅在远古城市中射杀苦力怕时会掉落唱片残片5，集齐它们然后合成完整的唱片",
  "Otherworldy Sounds": "世外之音",
  "Get otherside when a Skeleton kills a Creeper in a Stronghold": "获得骷髅在要塞中射杀苦力怕掉落的音乐唱片otherside",
  "Chart Topper": "新曲打榜",
  "Get Pigstep when a Skeleton kills a Creeper in a Bastion": "获得骷髅在堡垒遗迹中射杀苦力怕掉落的音乐唱片Pigstep",
  "Billy, I Need You": "比利羊，我需要你",
  "Have a Goat ram into a Nether Wart Block": "让一只山羊撞击地狱疣块",
  "Mirackulous Appearance": "奇迹在世",
  "Mine some Netherrack that generates with floating nether portals": "挖一些伴随下界传送门生成的下界岩",
  "The First of Many": "想致富，先撸树",
  "Get your first Oak Log": "获得第一块橡木原木",
  "Get your first Acacia Log": "获得第一块金合欢原木",
  "The Circle of Life": "木衍无极",
  "Get your first Oak Sapling to grow another tree": "种下你的第一棵树苗",
  "Get your first Acacia Sapling to grow another tree": "种下你的第一棵金合欢树苗",
  "Crawling Down": "人往低处走",
  "Crawl and place blocks on the bottom of top-side Trapdoors to build downward": "趴下并对着置于方块底部的活板门放置方块以搭建向下的天梯",
  "Decorative Ores": "矿石收藏家",
  "What's The Point?": "这有什么用？",
  "Buy some Pointed Dripstone from a Wandering Trader to duplicate Lava": "从流浪商人处购买滴水石锥以获得无限熔岩",
  "Observers and Comparators": "侦测器与比较器",
  "Get Nether Quartz from Bartering": "和猪灵交易获得下界石英",
  "The OG Bed": "万床之祖",
  "Make a Bed of the right color": "制作一张正确颜色的床",
  "Can't Do Much With This... Yet": "现在还派不上什么用场……",
  "Get some Redstone from a Witch": "从女巫手中获得一些红石",
  "SkyBlock": "空岛",
  "Everything from Nothing": "无中生有",
  "It Gets Everywhere": "到处都是",
  "Erode Dead Coral into Sand by letting Water flow out of it": "使用水流冲刷失活的珊瑚以生成沙子或红沙",
  "Monster of the Deep": "来自深渊",
  "Kill a Warden for a Sculk Catalyst": "击杀一个监守者以获得幽匿催发体",
  "Easier than Endermen": "比末影人好用",
  "Get a Silk Touch tool so you can move Grass Blocks easier": "获取一个精准采集工具，这样你就可以轻松地搬运草方块了",
  "Why'd It Have That?": "缘何在此？",
  "Kill a Zoglin to get a Snout Banner Pattern": "击杀僵尸疣猪兽以获得猪鼻旗帜",
  "Bubbler": "起泡器",
  "Get Soul Sand from Bartering": "和猪灵交易获得灵魂沙",
  "A Changing Soul": "灵魂蜕变",
  "Convert Soul Sand to Soul Soil by crafting and breaking a Soul Campfire": "通过合成灵魂营火再破坏的方式将灵魂沙转化成灵魂土",
  "Too Much Water!": "太多水了！",
  "Convert a Guardian to an Elder Guardian with lightning and kill it for a Sponge": "利用雷电将一只守卫者转化为远古守卫者，并将其击杀以获得海绵",
  "Pretty in Pink": "粉红佳丽",
  "Get a Spore Blossom from Flowering Azalea Leaves": "从盛开的杜鹃花丛中获得孢子花",
  "Snatched from the Jaws": "狐口夺食",
  "Get Sweet Berries from a Fox": "从狐狸嘴中获得浆果",
  "Silent but Deadly": "致命沉默",
  "Enchant Leggings with Swift Sneak": "为靴子进行迅捷潜行附魔",
  "Florist": "花商",
  "Buy all types of tall flowers from the Wandering Trader": "通过流浪商人交易获得全部高花丛",
  "Who Needs Village Chests?": "谁还需要村庄宝箱？",
  "Get Tall Grass and Large Ferns by killing Endermen holding them": "通过击杀拾起高草丛或大型蕨的末影人来获得他们手中的物品",
  "Of Course It's Not The End": "怎么可能就此结束",
  "Enter the End": "进入末地",
  "It's Empty Too": "这里也是空的",
  "Enter the Nether": "进入下界",
  "Big Hero 6": "超能陆战队",
  "Obtain the Hero of the Village effect by defeating a raid": "拯救村子，然后成为英雄",
  "Thank You, Come Again": "谢谢惠顾，欢迎再来",
  "Make your first of many trades with a Wandering Trader": "进行你与流浪商人的第一次交易",
  "Water!": "水！",
  "Get a Water Bucket from a Full Cauldron": "从灌满的炼药锅中接取一桶水",
  "Animal Feed": "饲料",
  "Start a Wheat farm": "建造一个小麦农场",
  "Death of a Gardener": "园丁之死",
  "Get a Carrot or Potato from a Zombie and start a farm for breeding Pigs": "从僵尸的掉落物中获取胡萝卜和土豆，然后建造农场开始养猪",
  "Apple Tree": "苹果树",
  "Buy an Oak Sapling or 4 Dark Oak Saplings from a Wandering Trader": "从流浪商人那里购买一个橡树树苗或者四个深色橡树树苗",
  "Master Archaeologist": "考古专家",
  "Excavate all items exclusively available through archaology": "挖掘所有的考古战利品",
  "Whiff of Treasure": "沙墟嗅藏",
  "Find loot in Suspicious Sand or Gravel discovered by a Sniffer": "通过嗅探兽在可疑的沙子或沙砾里发现宝藏",
  "Hump Day Trader": "骑驼商人",
  "Commandeer a Desert Wandering Trader's Camel": "骑上沙漠流浪商人的骆驼",
  "Prehistoric Foster Parent": "史前养父母",
  "Get a Sniffer Egg when a Drowned holding one destroys a Turtle Egg": "当手持嗅探兽蛋的溺尸破坏一个海龟蛋时，获得一个嗅探兽蛋",
  "SkyBlock Challenges": "空岛挑战",
  "SkyBlock Challenges with Rewards": "有偿的空岛挑战",
  "Seeing Patterns Everywhere": "处处皆是图案",
  "Obtain all banner patterns": "获取所有旗帜图案",
  "Let There Be Light": "要有光",
  "Obtain every light source": "获得所有光源",
  "End City Builder": "人造末地城",
  "Craft every type of Purpur Block while Levitating": "在受到漂浮效果时合成所有紫珀块及其变种",
  "Treasure Map to Nowhere": "通往虚无的藏宝图",
  "Follow a Woodland Explorer Map to a Woodland Mansion": "通过林地探险家地图找到一所林地府邸",
  "Wither Art Thou": "凋灵在何方",
  "Kill a Wither inside a Nether Fortress": "在下界要塞中杀死一只凋灵",
  "Air Tunes": "碟碟不休",
  "Play every Music Disc": "播放所有音乐唱片",
  "Way of the Ancients": "古人之道",
  "Build a Desert Pyramid and sacrifice a Husk on the Blue Terracotta": "建造一个精确的沙漠神殿然后在中心蓝色陶瓦上杀死一只尸壳",
  "Sky Pirate": "天空海盗",
  "Travel 30km in a boat": "乘船行驶30公里",
  "Spy in the Sky": "远望空岛",
  "Look at every animal through a Spyglass": "在可视距离内用望远镜看所有动物",
  "Kill a Piglin Brute while wearing a Piglin Head and riding a Pig": "在佩戴猪灵头颅并骑着猪的情况下击杀一只猪灵蛮兵",
  "Resistance Isn't Futile": "抵抗并非徒劳",
  "Get hit by a Warden while maximally protected": "在最高防护状态下被监守者攻击",
  "Reef Builder": "人造珊瑚礁",
  "Place Calcite where Coral can spread to it": "在珊瑚附近放置方解石可以使珊瑚传播到方解石上",
  "Coral Utopia": "珊瑚丛生",
  "Place Calcite where Corals would flourish": "在珊瑚附近放置方解石珊瑚将生长",
  "Green Thumb": "园艺师",
  "Grow a Live Bush by using a Water Bottle on a Dead Bush": "对枯萎的灌木使用水瓶使其生长为灌木丛",
  "Buy your first Sapling from a Wandering Trader": "从流浪商人处购买你的第一棵树苗",
  "Harnessing the Flow": "驾驭流动",
  "Key to the Trial": "潜能无限",
  "Obtain a Breeze Rod by bringing a Blaze back into the Overworld": "将烈焰人运输至主世界来获取旋风棒",
  "Dirty Hands": "脏手",
  "Get your first Sapling to grow another tree": "让你的第一棵树苗生长成另一棵树",
  "Find and ride a Camel": "找到并骑乘一只骆驼",
  "Craft an ore in a Crafting Table": "在工作台上合成任意矿石",
  "Get Precipice, and Creator when a Skeleton kills a Creeper in a Trial Chamber": "让骷髅在试炼密室中击杀苦力怕以获得Precipice和Creator两张音乐唱片",
  "The Sound of Trials": "审判之声",
  "Get your first Log": "获得空岛的第一块木头",
  "Perfect Growing Conditions": "风调雨顺",
  "Activate a Trail Spawner by using a Breeze Rod on it": "使用旋风棒激活试炼刷怪笼",
  "Use your Channeling Trident to take down Creepers, Guardians, Mooshrooms, Zombified Piglins, and Witches during a Thunderstorm": "在雷暴天气中，使用附有引雷的三叉戟击败苦力怕、守卫者、哞菇、僵尸猪灵和女巫",
  "Lightning Conqueror": "闪电征服者",
  "Place a Small Dripleaf where it can spread": "将小型垂滴叶放置在可以扩散生长的位置",
  "Open Heart": "敞开心扉",
  "Breezing Through": "风火引渡",
  "Grow a Pale Oak Sapling near an Open Eye Blossom to create a Creaking Heart": "在张开的眼眸花附近种植苍白橡木树苗，会生成一个嘎吱之心",
  "Pick up the first piece of Dirt from the Spawn Platform": "从出生平台拾取第一块泥土",
  "Use a Riptide Trident under the influence of a Conduit during Rain": "在下雨时，在潮涌能量的作用下使用激流三叉戟",
  "War Pigs": "战猪"
}